5D Mark 4 轉R6 ,求意見

本身係5D 用家 Mark iv

之前 2公婆去旅行 +支 24-70 2.8 1代 同 17-40
重但都冇問題,2個人`

但小朋友上年出世後，覺得要換機..
冇可能去旅行帶咁重, 但mark4 換R6 唔知大唔大分別
境頭又好似要換過(唔用接環)

有冇師兄Mark iv 轉r6 ,大唔大分別???

M6ii

moko個新毒氣室已經開咗可以自己上去慢慢撚

其實咁轉除咗轉system 之外分別不大
想輕嘅要轉aps-c先得

thx
星期6去睇下~
睇片睇好多,未拎過上手

thx

重量真係好似冇咩分別
不過有反mon,同埋自己支1代24-70,成日心郁想upgrade
始終唔想落返aps-c

r6啲鏡又係重，仲留canon就玩m62算

早幾年揸住部古董5d 小小白影畢業禮，影出來見坐前面前面d人用電話影都靚過我，之後無再用過

早2年有去showroom睇過5d mark4, r機無入到。後來買佐部gopro 影小朋友滑雪

5d 對焦 成日出事.古董更加.之前用5dii 真係......
gopro又另一總玩法

換啦，對焦追焦好好，賣哂手頭上嘅機鏡入r6+24-105

for 奶爸來講 機&鏡身換唔換都係咁大舊，分別其實唔太大，你兩支都係咁粗， 轉rf 一樣吧，問題無解決

R6用24-105/4夠了

放曬所有野
入R6 24105L kit
包你滿意

星期6去moko 睇下實機先

睇完就去肥花買啦

咁快落毒
又未有得去旅行住....

仲要放埋的舊機,鏡先

早買早享受

所有攝影問題一律iphone 12 pro max

利申：疫情關係，部Z7 喺2020成年冇用過

轉rx100好過，湊住小朋友用FF 或者Apsc好攞命。

認真答你
可以慳返先

而家RF 鏡食晒炒價
嚴重 overpriced
訂都唔知幾時有貨

你用返兩支鏡+adaptor +r6，仲要可能帶多舊電
係冇輕過

20mp 唔係個個接受到，尤其你用慣5d4

除非你話5d4 個對焦唔夠用
咁就再考慮

我都有考慮 R6跟返28-70 +多支
不過你講得岩,有小朋友轉鏡麻煩度加陪

我又唔太CHOP相既
對焦我未用過R6,唔知個分別大唔大,可能Mark iv都夠用
小朋友出世後都冇出去影過相

不過真係如果大少,重量都冇變...
唔知換黎做咩...
食炒價依家冇迫切性更加唔想

不過遲的開返旅遊我諗更加冇貨...

買到adaptor 當你贏
依家出面adaptor 2000 up

R6 +24105 L 係輕便既
對焦可以同你講 試完你會返唔到轉頭
唔洗上showroom 求奇去fortress 同百記
試佢追焦同連拍都會令你即刻想買
入R6 Kit 應該唔洗食炒價
買完咪慢慢再買鏡
24105L 好夠用了

對焦差好遠 有人面眼對盲拍都得
同埋一家人影用反芒

到小朋友走動 個追焦連拍又好緊要

要輕便出行就35.8 or 50.8

R6 我覺得iso ok 四光圈都無問題 我日光相多室內相少

不過85都嫌長我諗大家影野唔同路綫好難比較 我主打戶外生活照

電話靚過5D
淨係計5d個芒？

上次行過成成問，佢話買body就可以原價買

重量無咩分別，不過對焦準咗好多，畫質好咗啲，但操作差咗。

要輕嘅用Sony，機同鏡都轉。

Sony 邊忽輕

自己睇spec

我以前用開5D4 追星都賣咗
轉無反 真係輕好多
雖然都唔輕得幾多
起碼細部啲.

Sony
Tamron三元
原廠1.4-1.8定焦
副廠1.8-2.8定焦
全部都輕

A7c機身係輕
但重量去返枝鏡度

邊支鏡？

要頂sony 輕機嘅VF同mon 先慘

仲無哂手感

Ef轉rf睇唔到輕左幾多，對影相有少少要求，想輕真係得apsc

本來除咗連埋直倒嘅機，其他單反同無反機嘅重量相比唔算差太多，主要係支鏡啫
APSC唔係唔好，只係有心做嘅得富士，但啲眼對焦、面部對焦真係同C、S差幾皮。
C記又冇心發展eosm，部M6II出到咁勁都冇一套靚鏡配，Sigma嗰三支加原廠32.4算好
S記冇研究過，只對騰龍出畀佢用嘅1770有興趣，可能用返FF啲餅鏡都可以?

m 11-22, 22 f2, 32.4 正喎

要輕有關a7c，要抵有z5
Apcs個生存空間唔見晒
Eosm冇似樣鏡頭
富士貴又重
Tamron1770算係最後一個高階鏡標準，但價錢同重量只係普通

Kit Set支24105既價本身就係炒起左

轉啦，連我呢個canon hater都覺得R6正

啱，我而家都儲緊錢入R6

上邊先唔講筆值

入門FF 講到支鏡會輕番咁

都係既

1122係同級產品裡面夠細支
22F2幾好嘅，夠平同細支

主要係冇一支好啲嘅原廠標準鏡畀人用

富士夾硬嚟都仲有支1655/2.8啦...雖然用緊會成個重量偏咗去鏡身度

R6先680
A73 就650
係A7c 輕多少少 509,但係咁既viewfinder，加上如果用大光圈鏡頭重尾輕得咁緊要

分別不大，要換真係換r5

岩岩上完moko showroom睇
重就真係無咩分別

唔知係咪新機好似點都靚的
個反mon又正
突然覺得mark iv 個view 好似比下去咁
用上手係的位唔同哂見慣

不過真係係個showroom無野好試，得個窗口，同isquare無得比
20min就走左

今日好夠光
支24-105 F4都好似好sharp
無試28-70 2.8

Btw 第一次見支 27-70.2 好Q 大支

輕咗就係輕咗，仲有L定支支都重過GM定。

Sony執左個垃圾mon先，之前用開canon單反，有諗過轉sony，個frd話對焦個d好正，showroom試，一望落去個mon，即刻ban左，完全睇落唔舒服，佢個質素差到認真如果sony一早轉左個靚mon，相信大把人轉會

想入手R6
24-240 行山掃街
35.8影食物
有咩建議

好難講
R同RP都可以賣得咁好，就算唔鐘意SONY都有Z6Z7

係就R5

唔係就用返5DM4

一樣好重
玩接環用舊鏡仲重，揸手仲衰

很好24-240嫌重嘅話24-105都ok

首先一大班canon死忠，同埋你如果Z6/Z7轉會都一次過轉哂堆鏡，同埋EF TO RF個時係送adapter ，所以先仲留左班人係canon

35.8 50.8 85/2 窮人三寶又夠輕啦
加支24-240 / 24105
加埋新小小白 輕唔少

105又唔太到我想要既壓縮感
但支24240小人討論

搭埋RF小小白

除咗方便冇野好

加埋85 F2 同 50 1.8
fit 曬
之後慢慢再買大/小三元
等佢RF 鏡平返先再買啦

24240 好野黎既 冇同size 既10陪zoom

買canon但一支紅圈都冇真係有啲唔知點咁

心態問題,唔通拎紅圈影d相就靚咩,咁你不如試下拎中底黎突破......

見到推幾十個post 圖都無張就知

攝台主流係講spec

張相勁溫柔！

apsc鏡真係好少選擇
sigma 1835 50100係正但重同zoom range細
想要返枝1770行山用不過sigma個枝又舊頂咗產
tamron嗰枝新鏡又得E mount

1機鏡計size細左重量唔差得多

Canon要諗EF鏡轉接
富士一係1655一係1680

事實唔係紅圈影出嚟會靚啲咩留意上面body係r6 無啦啦中咩底